毓民：在台灣 焚燒中華民國旗無罪

【毓民一路走來始終如一親國民黨】【方向報】毓民：在台灣 焚燒中華民國旗無罪
院二審認定其行為係為表達反對中華民國存在的政治意見，應受憲法言論自由保障，故無涉「侮辱國旗罪」，僅涉及毀損罪，又因被害人沒有提告，法院無權審理，因此判決無罪。（資料圖片）

一對主張台灣獨立的情侶陳儀廷、陳妙婷，前年（二○一五）十月在二二八公園舉辦「十月淪陷 反殖焚旗」的活動，當眾燒毀了兩面中華民國國旗；此外，二人亦曾於前年十月十日國慶日清晨三時許，與四名男子一起到新北市永和區，以美工刀、剪刀，割斷懸掛在橋上的國，折斷旗桿。去年底在法院一審被裁定「侮辱國旗罪」（刑法第一六○條）成立，判處拘役二十天，得易科罰金新台幣二萬元；陳等不服上訴，法院二審認定其行為係為表達反對中華民國存在的政治意見，應受憲法言論自由保障，故無涉「侮辱國旗罪」，僅涉及毀損罪，又因被害人沒有提告，法院無權審理，因此判決無罪。

法院的裁決必然引起爭議，深藍的群眾也許會問：焚毀、割毀國旗非侮辱，莫非法官想換國旗、改國號不成？之後又會說「原來法院原來是民進黨開的」！對於焚毀或割毀國旗只是表達政見，故無涉「侮辱國旗罪」，也沒有侮辱中華民國，矢志捍衛中華民國的人恐怕也這樣的會質疑法官的裁決：既然被告等表明「藉由這個行動證明中華民國沒有正當性」、「這面國旗不該出現在台灣，他代表殖民及壓迫的象徵」，那麼法官如何能得出「並非侮辱中華民國」的結論？究竟何種言論才是侮辱中華民國呢？

今年二月二十八日，「自由台灣黨」主席蔡丁貴在中正紀念堂自由廣場焚燒中華民國國旗，已遭函送法辦，看來也會被判無罪。

根據中華民國《刑法一六○條》的規定：「意圖侮辱中華民國，而公然損毀、除去中華民國之國徽、國旗者，可被判處一年以下有期徒刑、拘役或三百元罰金」；隨著台灣的民主發展，歷經三次政黨輪替，加上民進黨的「轉型正義」工程「無堅不摧」，所有中華民國的「圖騰」、「象徵」都逃不過被「毀」的命運，孫中山、蔣介石圖像固然要推倒，國父紀念館、中正紀念堂早晚也會被拆除，焚燒中華民國國旗又算什麼？一直以來，台灣都有人主張廢除《刑法第一六○條》，保障憲法所賦予人民的言論自由。除開台灣朝野兩黨的意識形態鬥爭不輪，法院的相關裁決，足証在台灣的中華民國已成亞洲最民主最自由的國家。

然而，高舉言論自由大旗的綠營人士，同意焚燒國旗無罪，他們是不是應該也以同樣標準，質疑「中華民國總統」蔡英文「沒有正當性」，「中華民國總統」蔡英文也是「代表殖民及壓迫的象徵」呢？

雖然o係熱城 VS 普既鬥爭中偏向同情同理解毓民，但早o係社民連同人力時代果陣，就已經覺得毓民係超級堅定既國民黨底立場(對中國黨小罵大幫忙)(國民黨底既溫和本土派)

中國黨 = 國民黨

發達啦巴打(或其他巴打)已經勁早o係舊登講過毓民係堅定既國民黨立場，毓民間唔中屌柒國民黨同馬匪英九只係基於對國民黨恨鐵不成鋼

敵人的敵人就係朋友

Le Jun Wong
台灣政制真係越黎越進步
Jack Leong
國民黨真係無撚柒用，明俾人剃眼眉仲要噤若寒蟬，黨魂去晒邊？228台獨份子去中正紀念堂搞蔣公像及國旗，發動保護銅像國旗及對抗台獨份子的團體竟然係同心會呢類紅統派，真係笑撚死人，難怪大量基層國民黨員心淡。。。

咁佢即係收共產黨錢定國民黨錢?

毓民退撚左國民黨十世，但毓民即使退左黨但意識形態依然仲係國民黨底

台灣法官唔係藍就綠，但綠既法官本身又係同中國有生意往來。